曾經以為無得住好慘。原來有得住，都只係換個獄室比你瞓

講吓背景先，以前屋企係舊區租唐樓，由10年前$7000，300呎，到因為樓主每年加$1500，然後改為租高層但坐向好差嘅唐樓（向西，冬冷夏熱）。

然後，個陣老母走去抽公屋，點知一抽就等咗十年，抽咗三次，每次都唔高過五樓。最後無可奈何，揀咗間住低層（五樓以下），樓齡超大嘅舊式公屋。

諗住有公屋住都好啦，唔使$2000一個月，地段又ok。點知住落先發現根本唔係路。

一、衛生問題
啲阿叔阿伯當樓梯口、𨋢口係痰罐咁，行出行入就放飛劍。垃圾房係無門，就咁擺係後樓梯、後樓梯又係啲阿伯放飛劍嘅好地方，仲有啲貓貓狗狗霸地盤嘅地方（真係見過成地都係黃色嘅液體）。

二、嘈音問題
走廊巷仔回音本身就好大，啲人拉閘其實一定聽到。然後公屋普遍唔大（最少我個到唔大），啲人講野啲聲係會出番走廊，再去隔離屋。（真係成日都聽到有人呻吟）。同埋啲老人家同小學雞講野係勁大聲，七點半翻學基本上係同打鑼打鼓無分別。

三、新移民/印巴藉問題
首先，並無種族歧視。只係諗唔明，一棟公屋，新移民同印巴藉既比例係相當高。我樓上、樓下、左邊隔離屋，全部都係印巴藉。平時搭𨋢單數層，成日聽到嘅，唔係廣東話，而係蝗語或者係嘰裡咕嚕唔知講緊乜。每次見到佢地，就係到諗，點解我成家人要排咁多年，最後揀咗呢到？

-
事緣點解出呢個post，係因為最近多咗係第二度瞓，小咗翻屋企。然後一翻去就遇到以上所有問題。最躁嘅係，比出面走廊嘈醒咗三次，由好眼瞓變到無睡意。

呢個就係咁多人唔想住公屋嘅原因
情願貴租，供樓都想改善生活環境
鬼唔知平租，不過係地獄咁